【大灣區】粵港澳統一關稅法律？黃奇帆：不用盲學外國

【大灣區】粵港澳統一關稅法律？黃奇帆：不用盲學外國

全國人大代表財政經濟委員會副主任委員黃奇帆今日就粵港澳大灣區，在深圳出席論壇並發表演講，他表示粵港澳大灣區若實行統一關稅、統一法律，「就會發生改變」，他認為保持三個關稅區、三種法律、三種貨幣的體制，是大灣區最大潛力、動力、特色所在，不用盲學其他灣區。

香港、澳門、內地在關稅、法律及貨幣都不同，黃奇帆指出，粵港澳大灣區的運行機制，與世界三大灣區，即紐約、三藩市和東京有着明顯不同。他認為粵港澳大灣區要堅守「一國之本」，不追求同質化，保持現有格局，有利於促進灣區內各城市差異發展，避免同質化競爭。

他又認為粵港澳大灣區實施「四通」，即交通、邊檢、人員及規劃互通，是增強大灣區發展活力和競爭力，推動大灣區建設當務之急，是破除生產要素自由流通的障礙，克服硬體制約和制度制約，最重要是實現四通。

粵港澳大灣區是由包括香港、澳門、廣州、深圳、珠海、佛山、中山、東莞、肇慶、惠州和江門的城市群組成，目標是增進發展灣區經濟、引領區域創新，與世界一流大灣區比併。

阿爺講嘅嘢通通廢噏當秘笈

遲下時勢環境變咗又想搬龍門，純粹睇需要

問過人地畀唔畀你彈出彈入未呀

有乜前景？

番上去住囉 屌你老母

開發大西北呢？前海呢？橫琴呢？

係得班廢中廢老先仲會信

你老母以前喺東莞嗰陣仲好景啊

錢景

好似高鐵咁 隊穿咗西九原來係為咗建築費隨時開單BUMP水

而家就傾大灣稅

前幾年都有開銷售稅然後俾人反對話幫到幾多 然後俾人冷處理

連帶呢個大灣稅一齊諗 終於有眉目 原來又係搵香港庫房著數...

前排先有節目話又有堆傻仔搞到冇哂錢
一陣統一哂， 佢地咪冇哂方法走資加洗錢

所以要獨有的方法 可以奶盡又俾個逃生門等D傻仔以為落香港洗錢可以洗得乾淨

實程係金管有哂DATABASE 實時UPDATE上大陸

即係Hong Kong is not China

一國N制

係有前景，不過係人地美國日本個大灣區，唔係你支那大灣區